Title: Finding Vivian Maier
Date: 2018-08-27 12:15
Slug: finding-vivian-maier
Tags: arte, photography, documentary, vivianmaier

Über diese Dokumentation habe ich vor Ewigkeiten gehört. Ich glaube es war im [NSFW Podcast](https://not-safe-for-work.de/) von Holgi. Es ging um das Crowdfunding um diesen Film zu finanzieren. Ein kurzer Abriss: Jemand ersteigert eine Box voll Negative bei einer Auktion. Als er die Negative scannt erkennt er die Wichtigkeit dieser Bilder für die Geschichte der Straßenfotografie. Kompositionen wie man sie sonst nur von Henry Cartier-Bresson und Diane Arbus kennt. Er googlet und findet zu ihrem Namen nichts. Er recherchiert weiter und kommt ihr und ihrere Geschichte immer näher. 

<iframe allowfullscreen="true" style="transition-duration:0;transition-property:no;margin:0 auto;position:relative;display:block;background-color:#000000;" frameborder="0" scrolling="no" width="720" height="406" src="https://www.arte.tv/player/v3/index.php?json_url=https%3A%2F%2Fapi.arte.tv%2Fapi%2Fplayer%2Fv1%2Fconfig%2Fde%2F055961-000-A%3Fautostart%3D0%26lifeCycle%3D1&amp;lang=de_DE&amp;embed=1&amp;mute=1"></iframe>
